{
  "titre": "Électricité et magnétisme",
  "questions": [
    {
      "question": "Quatre charges sont placées dans le plan des x y aux positions suivantes : r1 = (4,00; 0) cm; r2 = (0; -3,50) cm; r3 = (-1,50; 1,90) cm et r4 = (0,40; 0,50) cm. Les valeurs des charges sont q1 = 2,00 microcoulombs; q2 = -1,80 microcoulomb; q3 = -2,40 microcoulomb et q4 = 1,10 microcoulombs. Quelle est la différence x – y des composantes de la force vectorielle exercée sur la charge q1?",
      "options": [
        "0,4 N",
        "0,5 N",
        "0,7 N",
        "0,8 N"
      ],
      "response": 0,
      "foisReussi": 0
    },
    {
      "question": "On lance un proton à une vitesse de 250 000 m/s sur un noyau de plomb, qui est constitué de 82 protons et de 126 neutrons. Le proton est initialement très éloigné du noyau de plomb, et ce dernier demeure approximativement immobile. À quelle distance du noyau de plomb le proton s’arrête-t-il?",
      "options": [
        "458 picomètres",
        "362 picomètres",
        "744 picomètres",
        "592 picomètres"
      ],
      "response": 1,
      "foisReussi": 0
    },
    {
      "question": "Une longue tige rectiligne, ayant une charge linéique de -240 nC/m, est placée de façon verticale, et possède un diamètre de 60 cm. À l’aide du théorème de Gauss, quel est le champ électrique produit par la tige à une distance de 1,80 m à droite du centre de la tige?",
      "options": [
        "-3,77 kN/C",
        "-4,28 kN/C",
        "-2,40 kN/C",
        "-0,69 kN/C"
      ],
      "response": 2,
      "foisReussi": 0
    },
    {
      "question": "Un circuit ayant la forme d’un demi-cercle est dans un champ magnétique sortant. La résistance totale du circuit est de 2,00 ohms. Le champ varie selon : B=4t^2+2t+3, où B est en Tesla et t, en secondes. La pile a une différence de potentiel de 2,00 V et le rayon du circuit est de 20 cm. Quel est le courant dans le circuit à t = 10 s?",
      "options": [
        "1,2 A",
        "1,6 A",
        "2 A",
        "2,4 A"
      ],
      "response": 1,
      "foisReussi": 0
    },
    {
      "question": "Une bobine circulaire a un rayon de 20 cm et 50 spires. On entoure un solénoïde avec cette bobine. Le solénoïde a un rayon de 12 cm et 3500 spires/m. Le courant dans le solénoïde est donné par i=10-35t, où i est en Ampères et t, en secondes. La bobine a une résistance de 0,50 ohm. Quel est le courant induit dans la bobine?",
      "options": [
        "1 A",
        "2 A",
        "0,7 A",
        "1,4 A"
      ],
      "response": 2,
      "foisReussi": 0
    },
    {
      "question": "Dans un circuit RL, une pile de 6 V est branchée avec une résistance de 200 ohms et une bobine, dont l’inductance est de 0,24 Henry. Quelle est la différence de potentiel de la bobine à t = 2,00 ms?",
      "options": [
        "1,13 V",
        "1,56 V",
        "1,97 V",
        "0,76 V"
      ],
      "response": 0,
      "foisReussi": 0
    },
    {
      "question": "Un très long fil a un rayon de 5 cm. Il est parcouru par un courant uniformément distribué dont la densité de courant a un module de 520 A/m^2. Quel est le module du champ magnétique à 4 cm du centre du fil?",
      "options": [
        "12,1 cm",
        "13,1 cm",
        "14,1 cm",
        "15,1 cm"
      ],
      "response": 1,
      "foisReussi": 0
    },
    {
      "question": "On accélère un électron avec une différence de potentiel de 100 V. Ensuite, l’électron entre dans une région où il y a un champ magnétique de 0,81 T, perpendiculaire à la vitesse. Quel est le rayon de la trajectoire de l’électron.",
      "options": [
        "0,102 mm",
        "0,112 mm",
        "0,122 mm",
        "0,132 mm"
      ],
      "response": 3,
      "foisReussi": 0
    },
    {
      "question": "Un positron ayant une énergie cinétique de 2,50 keV est lancé dans un champ magnétique uniforme de 0,150 T et selon une vitesse formant un angle de 75 degrés par rapport au champ. Quelle est la période de révolution du positron?",
      "options": [
        "238 ps",
        "335 ps",
        "769 ps",
        "201 ps"
      ],
      "response": 0,
      "foisReussi": 0
    },
    {
      "question": "Un générateur est formé d’une bobine carrée ayant des côtés de 0,350 m et 120 spires. La bobine a une vitesse angulaire de 120 pi rad/s et elle est située dans un champ magnétique de module de 275 microteslas. Quelle est l’amplitude de la f.é.m. du générateur?",
      "options": [
        "1,26 V",
        "1,52 V",
        "2,01 V",
        "1,97 V"
      ],
      "response": 1,
      "foisReussi": 0
    }
  ],
  "nbQuestion": 10,
  "temps": [
    10,
    15,
    20
  ],
  "foisReussi": 0,
  "foisFait": 0
}